[事其事] 胡志偉一句鬧林鄭八婆勝過黃毓民8年大炒大鬧！

【引渡惡法】答問會7泛民被逐 胡志偉怒斥林鄭：你唔死都冇用呀八婆

特首林鄭月娥在立法會答問大會繼續與泛民就《逃犯條例》修訂「開火」，立會主席梁君彥先後將7名泛民立法會議員逐離議事廳，但裁決備受爭議，毛孟靜斥林鄭「講大話」被裁決為嚴重冒犯，但民主黨胡志偉連番直斥林鄭「有黨性無人性」、「無血性」卻未有被梁君彥裁定為冒犯，惟最終梁亦以胡行為不檢點將他逐離議事廳，在不足兩小時的答問會中共有7名泛民議員被逐。

郭家麒、毛孟靜及譚文豪等3名泛民議員先後被趕出會議廳後，民主黨主席胡志偉繼續提問，他直斥林鄭破壞一國兩制的防火牆，指港人對中國共產黨無信心，對共產黨「有權唔用盡」無信心，直斥共產黨為維護政權不惜一切手段，但林鄭卻自行破壞一國兩制的防火牆，放棄對港人的保障，直斥她當所有人的憂慮是廢話，「你（林鄭）望吓你個樣，你有奴性有黨性，冇血性、也冇人性，你帶畀香港的破壞，超過董建華，勁過梁振英，我問你，你究竟要幾多人上街、要幾多撤資、要幾多移民，你先肯收手？你可唔可以放過香港？」聽罷建制派嘩然，工聯會陸頌雄更要求梁君彥裁決有關言論是否屬於冒犯性，惟梁只表示，希望議員盡量採用「中性言論」而非冒犯性言論。

林鄭月娥批評胡志偉是誣衊她，對這些指控感到痛心，又指自己任務是維護一國兩制，反叫他閱讀前刑事檢控專員江樂士的支持修例的文章。胡稱，江樂士也着政府要就梁振英收取UGL $5,000萬一事外聘律師意見，但政府為何卻不聽江樂士的呼籲：「根本就啱就聽，唔啱就唔聽！」林鄭月娥被胡問到，是否前三任特首也失職，林鄭承認此問題是難答，自己從不想批評以前的政府，但自己不能不撐保安局局長李家超以「鴕鳥」來形容過去22年的政府。胡志偉不滿林鄭的解釋，高喊她破壞一國兩制，此時人民力量陳志全上前舉牌示威，林鄭表現出一副鄙視的嘴臉和擰頭作回應。胡志偉被逐時高喊：「你唔死都冇用呀，八婆！」

梁君彥宣布逐走胡志偉後，人民力量陳志全衝前抗議，民主黨許智峯也高聲抗議，梁君彥宣布逐二人離開會議廳。范國威在陸頌雄發言時再反對梁君彥的裁決，最後亦被逐出會議廳。

此外，提倡「港人港審」的實政圓桌田北辰表示，將再去信特首林鄭月娥，希望對方考慮其方案，即先剔除現行《逃犯條例》不適用於中國的地域限制，沿用立法會審議方式「行咗第一步處理台灣案先」，其後再修訂香港域外司法權，容許審議港人在外地干犯的嚴重罪行。田認為，即使早前律政司司長鄭若驊對「港人港審」也沒有指明是法理上不可行：「（鄭若驊）只係話不能輕率接納，即係絕對有得諗」。

————————

人地胡志偉一閙完林鄭就有報紙報道，迴響重要好大～

林鄭嚇到口都震

反觀碌撚鬧完無人理，重要靠掟杯刷存在感搞到俾人告都算柒

大聲夾惡無鬼用

唔好講過龍
計當年郁民勁過哂依家既飯民

除咗屌政府
未反面嗰陣，
五區公投
同長毛玩馬拉松拉布

冇人記得當年開通宵會
全部人番屋企訓
得番三個抽人全隊

又唔使咁樣比較，時空唔同，攪掂依家先，選舉時要點互片到時先攪啦。

人地問689幾時死喎
泛民議助你唔係唔記得嘛

主席話特首可以答到依條問題

講大話又話趕
而家講真話都要趕

社民連時代黃毓民，威風八面，受人景仰

就算佢後來投共攪破壞分裂，都唔可以抹殺佢當年功績。

冇咩好比 哩啲政客要更加多

毓民呢d政棍
邊邊有so就投邊邊
真係人材黎

又唔好抹殺碌撚以前嘅功勞

我好憎而家嘅廢老黃毓民
但係都唔可以抹殺仲係議員時嘅毓民喺立法會做過嘅抗爭

依家嘅郁民就好似依家嘅十一哥，
十一哥反廿三條果陣邊個會諗到今日會變成咁。